# La page à l'écran

En 1991 Mark Weiser dans TCOT2C juge que l'ordinateur personnel comme technologie de l'information (malgré son succès commercial) a du mal à s’intégrer à l'environnement. Abordable uniquement par le biais d'un vocabulaire complexe très éloigné des tâches pour lesquels les gens l'utilise. Il compare cette situation avec la période durant laquelle les scribes devaient en savoir autant sur la fabrication de l'encre que sur l'écriture. Mark Weiser travail chez Xerox.
En 1975 Xerox diffuse une publicité mettant en scène un personnage nommé frêre dominique. Dans cette publicité frêre Dominique 

https://www.youtube.com/watch?v=6ISOK-XtvYs
marges espace de liberté > ted nelson où sont les marges sur l'ordinateur?